【真正通用翻譯機】卡內基美隆大學研發，超越 Google 翻譯！

TECHORANGE
2017年12月5日

雷鋒網

【我們為什麼挑選這篇文章】想必大家都用過 Google 翻譯來拯救自己的

蔡英文 菜英文跟菜日文，而 Google 翻譯確實也是目前市面上免費服務中，翻譯最好用，結果也最像人類語言的服務，然而，Google 翻譯目前使用的技術，依然仰賴人工文本的事前比對與資料庫建立。
現在，由西班牙 UPV 與美國卡內基梅隆大學分別研發的 AI 系統將改變這一切，使用了與 Google 不同的 AI 技術，無須任何事前的翻譯資料庫，就可無師自通「推理」出新語言的意思，這是如何辦到的？（責任編輯：林厚勳）

機器翻譯發展驚人，但是地球上還是有數以億計的人無法享受它的好處——因為他們的語言在翻譯器的下拉菜單中根本找不到。

現在，兩個新的人工智慧（AI）系統—— 一個來自西班牙的 delPaísVasco 大學（UPV），另一個來自 卡內基梅隆大學（Carnegie Mellon University，CMU）——承諾會改變這一切，為像《星艦迷航記》（Star Trek）中那樣的真正的宇宙通用翻譯機（universal translator）的到來打開大門。

Google：平行文本比對，翻譯品質會越來越好
要瞭解這些新系統的潛力，首先要瞭解當前的機器翻譯是如何工作的。 目前機器翻譯的事實標竿是 Google 翻譯，這個系統涵蓋了從南非語到祖魯語的 103 種語言，包括世界上前 10 種語言—— 順序 為漢語，西班牙語，英語，印度語，孟加拉語，葡萄牙語，俄語，日語，德語， 和爪哇語。

Google 的系統使用人類監督的神經網路，比較平行文本——以前由人類翻譯過的書籍和文章。 通過比較這些平行文本中的大量數據，Google 翻譯可以學習任意兩種指定語言之間的對等關係，從而獲得在它們之間快速轉換的能力。

有時候翻譯結果會很有趣，可能並不能真正反映原文的意思，但總體來說，這些翻譯是功能性的，隨著時間的推移，他們會越來越好。

Google 翻譯並非全球適用
Google 的做法很好，而且很有效。但不幸的是，它並不是全球通用。

這是因為有監督的培訓需要很長的時間以及很多監督人員——因為太多了，Google 使用了眾包——也因為並非世界所有語言之間都有足夠多的並行翻譯文本。

想想看： 根據世界語言民族學目錄 ，地球上有 6,909 種生活語言。其中 414 種的使用人數占人類總數的 94％。由於 Google 翻譯涵蓋了 103 個，因此會留下 6,806 種語言沒有機器翻譯——其中有 311 種語言的使用人數超過百萬。

綜合以上結論 ，至少有八億人不能享受機器自動翻譯的好處。

全新 AI 系統：免文本、免監督，自動找出語言結構
這兩個新的系統——可以在任何語言之間翻譯單詞和句子——無需通過比較大量由人類翻譯的平行文本來學習。他們也不需要監督。 相反，他們使用未監督的機器學習，並比較不同語言的隨機文本。

這是如何運作的？由於語言的詞語分類是相似的，所以系統猜測這些詞是否相等，用這些訊息構建翻譯詞典。他們從中找出句子結構，通過在不同的語言之間來回翻譯來評估他們猜測的結果。

正如 UPV 的研究員 Mikel Artetxe 所描述的那樣 ：「想像一下，你給了一個人很多的中文書籍和阿拉伯語書籍——這些書都不重疊——然後這個人必須學會把中文翻譯成阿拉伯語。 這似乎是不可能的，對吧？」

事實上，這看起來實在太不可能了，以至於微軟人工智慧專家 Di He（這兩個研究項目的啟發者）告訴 《科學》雜誌 ，他得知「即使沒有人工監控，電腦也可以學習翻譯」的時候，整個人都震驚了。

要先說的是，這個系統並不像目前的平行文本深度學習系統那麼精確——但是正如 Di He 指出的那樣，電腦能夠在沒有任何人類指導的情況下猜測所有這些事實（未知語言的代表意義），這一事實本身就很不可思議。

我們只是接觸到了這種新的學習方法的表面。看起來，可能很快就有一個真正的通用翻譯，讓我們能夠與任何人用對方的母語交談，這將不再僅僅是科幻的東西。

（本文經合作夥伴 雷鋒網 授權轉載，並同意 TechOrange 編寫導讀與修訂標題，原文標題為 〈 史上第一次，AI 能夠自學翻譯地球上的任何語言了 〉。）

除了 AI 翻譯之外，你應該也會感興趣的文章
【巴別塔要蓋好囉】Facebook 翻譯術神躍進，世界溝通無礙日近了？
【糟了，是巴別塔】Google 翻譯人工智慧大躍進，全世界語言統一的日子近了？
【身體力行支持 Pornhub】色情網站用機器學習，一秒辨認女優、體位！
不會寫程式也能做「機器學習」專案：Google 新開源項目，讓你用瀏覽器就能成為 AI 工程師！

321 倒數 ，2020 只剩 3 年，區塊鏈、5G、AI 技術將成熟到位。
從產業到社會，台灣沒剩多少時間準備。

12/9 TechOrange、BuzzOrange「CONNECT 2020」年度產業論壇，連結未來改革能量

GAY味濃

Lm

Google translate =

咩係卡內基梅隆 cmu 咪cmu

佢用咩interface？

將電腦既 menu 譯做菜單，真係唔方譯得好
乜都譯做 translate server error 算啦

Google translate 幾好呀,岩又岩唔哂,錯又唔會太離譜,咁樣幫左唔小人抄eassy

雷鋒網, 一睇就知係支那野

到底你幾時開始玩電腦, 當初 windows 3 已經咁譯, 香港都係跟台灣書叫菜單

重建巴別塔